ПОЛИТИКА КОНФИДЕНЦИАЛЬНОСТИ
Настоящая политика конфиденциальности распространяется на взаимодействие между
пользователем сайта forumarctica.ru и мобильного приложения Международного
арктического форума «Арктика – территория диалога» (далее – «Мероприятие») и
Фондом Росконгресс – владельцем и оператором сайта forumarctica.ru и мобильного
приложения Мероприятия.
Сбор данных
При сохранении (вводе) персональных данных пользователя в Личном кабинете,
размещенном на сайте forumarctica.ru, и мобильном приложении Мероприятия
пользователь по своей воле и в своих интересах дает свое согласие Фонду Росконгресс
(зарегистрированному по адресу: Россия, 119180, г. Москва, ул. Б. Якиманка, д. 1) на
обработку своих персональных данных со следующими условиями:


способ обработки персональных данных автоматизирован;



согласие дается на обработку следующих персональных данных: фамилия, имя,
отчество, пол, дата и место рождения, паспортные данные (гражданство, серия,
номер, кем и когда выдан документ), адреса регистрации по месту жительства и
фактического проживания, номера телефонов (рабочего/мобильного), сведения о
месте работы/учебы, фотография.

Целью обработки персональных данных является осуществление комплекса действий,
направленных:


на исполнение договора об организации участия в Мероприятии, проводимом
Фондом Росконгресс, и/или пропуска пользователя на территорию проведения
Мероприятия;



на исполнение требований законодательства Российской Федерации.

В ходе обработки персональных данных совершаются следующие действия: сбор, запись,
проверка, систематизация, накопление, хранение, уточнение (обновление, изменение),
извлечение, использование, передача (распространение, предоставление, доступ),
обезличивание, блокирование, удаление, уничтожение.
Передача персональных данных третьим лицам осуществляется:


на основании порядка, установленного законодательством Российской Федерации;



на основании договора с участием пользователя или с согласия пользователя.

Право пользователя на исправление данных
Важно, чтобы имеющиеся у нас данные были точными и актуальными. Пользователь
может направить запрос на исправление своих персональных данных, связавшись со
своим контактным лицом в Фонде Росконгресс по электронной почте или телефону.
Контакты специалиста указаны в Личном кабинете на сайте Мероприятия.
Право пользователя на удаление данных
Пользователь имеет право оформить запрос на удаление своих персональных данных
путем направления письменного уведомления Фонду Росконгресс в соответствии с
порядком, установленным законодательством Российской Федерации.

Фонд Росконгресс прекращает обработку персональных данных и уничтожает их в
течение 1 (одного) месяца со дня получения отзыва согласия на обработку персональных
данных или в сроки, предусмотренные действующим законодательством, при отсутствии
отзыва данного согласия. С момента получения Фондом Росконгресс отзыва согласия на
обработку персональных данных одновременно заканчивается срок действия и
исполнения договора об организации участия в Мероприятии и аннулируется право
прохода на территорию проведения Мероприятия.
Информация, которая может быть получена с устройства пользователя при
использовании сайта и мобильного приложения Мероприятия
1. Информация о местоположении устройства пользователя (на основе данных сети
Интернет, сети оператора сотовой связи и сигналов GPS). Цель: информирование
пользователя при использовании сайта и мобильного приложения о
местоположении площадки Мероприятия и дополнительных сервисах, доступных
пользователю и обусловленных его местоположением.
2. Информация о версии операционной системы и модели устройства. Цель: анализ
возможных ошибок в работе и совершенствование работы сайта и мобильного
приложения.
3. Информация об IP-адресе и адресе точки подключения пользователя. Цель:
повышение безопасности пользователя при использовании сайта и мобильного
приложения.
4. Статистическая информация об использовании сайта, просмотренных страницах,
действиях пользователя.
5. Файлы cookie.
Сторонние сайты и сервисы
Настоящая политика конфиденциальности применима только к сайту и мобильному
приложению Мероприятия. Фонд Росконгресс не контролирует и не несет
ответственность за информацию третьих лиц, размещенную на сайтах, на которые
пользователь может перейти по ссылкам, доступным на сайте Мероприятия и в
приложении. На таких сайтах у пользователя может собираться или запрашиваться иная
персональная информация, а также могут совершаться иные действия.
Мы не контролируем такие сторонние сайты и не отвечаем за их политику в области
соблюдения конфиденциальности. После перехода с сайта Мероприятия мы советуем
пользователям ознакомиться с политикой безопасности всех посещаемых сайтов.
Защита данных
1. Фонд Росконгресс использует надлежащие физические, электронные и
управленческие процедуры, чтобы обеспечить сохранность и защиту данных,
собранных посредством сайта и мобильного приложения Мероприятия.
2. Фонд Росконгресс ограничивает доступ к персональной информации пользователя
только теми сотрудниками, агентами, подрядчиками и другими привлеченными
лицами, которым эта информация требуется для выполнения их рабочих
обязанностей. Они работают с персональной информацией пользователя
исключительно в соответствии с нашими инструкциями и также обязаны соблюдать
ее конфиденциальность.
Изменения настоящей политики конфиденциальности
Фонд Росконгресс оставляет за собой право периодически вносить изменения в настоящую
политику конфиденциальности, если это покажется Фонду необходимым или потребуется
по закону.

При возникновении вопросов, касающихся политики конфиденциальности или обработки
данных, пользователь может обратиться в Фонд Росконгресс. Контакты Фонда Росконгресс
указаны на официальном сайте в разделе «Контакты».
Все обращения по вопросам конфиденциальности и обработки персональных данных
передаются в специальный отдел, сотрудники которого оценивают их и пытаются найти
решение проблемы. Если проблема требует более детального рассмотрения, сотрудники
могут связаться с пользователем для получения дополнительных сведений. Отправителям
таких нестандартных обращений предоставляется подробный ответ.

